東區文化廣場揭幕 街坊斥無用 唔順眼 7,800萬小白象 明益建制集會

2019年03月10日

東區文化廣場揭幕 街坊斥無用 唔順眼
7,800萬小白象 明益建制集會

造價7,800萬元的東區文化廣場屬社區重點項目，但設計普通未獲居民認同。黃耀興攝

【本報訊】斥資7,800萬元的東區文化廣場昨日揭幕，政府隆重其事，特首林鄭月娥親臨主禮。不過這個社區重點項目，未獲居民認同，批評設計普通，而且無助民生、浪費公帑。有東區區議員更質疑，廣場純為建制派動員而設。

記者︰周婷 曾偉龍

東區文化廣場昨日揭幕，由特首林鄭月娥主禮。

東區文化廣場是東區社區重點項目，為加強地區行政，政府為每區區議會預留一億元撥款，在地區推行由區議會選定的重點項目，以便更有效地回應地區需要。根據建築署資料，廣場造價為7,800萬元。廣場位於筲箕灣譚公廟道、東喜道及愛禮街交界，毗鄰愛秩序灣海濱，設有配備上蓋的主舞台及小舞台，可容納超過600名觀眾。

東區區議員麥德正指出，東區已有青年廣場及西灣河文娛中心等表演場地，加上廣場選址偏僻，交通不便，居民難以享用，質疑建制派堅持興建廣場是為了自己利益，「佢哋要表演場地，可以動員自己人嚟，自己享受到，就當東區市民都享受到」。

他又指，即使區會不把項目納入社區重點計劃，政府早擬於該地建休憩處，批評有關撥款未有帶來新服務，只是原計劃升級版，純粹對建制派有利。另一東區區議員趙家賢曾提出作聚焦小組和民意調查，了解東區居民對社區重點計劃的意向，並反對興建文化廣場，但最終仍因建制派人數優勢通過。不過趙家賢指，現時的文化廣場已較其他區份的項目實用，而且彌補了維園撥歸灣仔區後，東區沒有大型表演場地的缺陷。由於場地定位為大型多用途場地，設計上較空曠，方便團體按用途佈置。他又解釋，有人提議在廣場興建天幕，但當地設有海堤，不能打樁，現時方案已在限制中做得較好。

東區區議會主席、民建聯議員黃建彬致辭時表示，新的文化廣場是切合區情、回應居民希望新增文化設施，經過廣泛諮詢後才決定。

承建商另涉合謀定價

記者昨日問過該區街坊，邱小姐認為：「（廣場）使用量可以有幾多？用呢筆錢搞吓民生議題好過。」又批評文化廣場設計普通。筲箕灣區多年街坊鍾太就認為，政府有資源應該「益大眾」，不應只用來興建廣場。她又認為廣場內的舞台設計不太順眼。

廣場工程由大道建築公司承建，該公司連同多間裝修工程公司，去年被競爭事務委員會入稟競爭事務審裁處，私下將新入伙公屋的各層樓宇生意以「分餅仔」形式分配，又共同制訂「套餐價」，違反瓜分市場及合謀定價等條文。

上一則
上一則
東亞網絡故障 影響17分行服務

下一則
下一則
撐「送中」條例 陳茂波：要宏觀睇

支那大媽又有新場跳支那廣場舞

封建派並不是浪得虛名